**比薩1909足球會**（**A.C. Pisa
1909**）是[意大利](../Page/意大利.md "wikilink")[托斯卡纳大区](../Page/托斯卡纳.md "wikilink")[比萨的](../Page/比萨.md "wikilink")[足球俱乐部](../Page/足球俱乐部.md "wikilink")。俱乐部成立于1909年，1994年破产后重组。球队的颜色是蓝色和黑色。

比萨队分别在1985年和1988年赢得过2次[中欧杯](../Page/中欧杯.md "wikilink")，主场在[加里巴尔迪-罗密欧·安科内塔尼体育场](../Page/加里巴尔迪-罗密欧·安科内塔尼体育场.md "wikilink")。[罗密欧·安科内塔尼是比萨对在](../Page/罗密欧·安科内塔尼.md "wikilink")1980年代和1990年代升入甲级时的俱乐部主席。

比萨队目前在[意大利足球乙级联赛中参赛](../Page/意大利足球乙级联赛.md "wikilink")。在2006-07赛季意大利丙1联赛中，比萨队经过附加赛战胜[蒙扎升入意乙](../Page/蒙扎足球俱乐部.md "wikilink")。2009年，比薩足球俱樂部再次面臨破產。

## 历史

[Pisa_Calcio_logo.gif](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Pisa_Calcio_logo.gif "fig:Pisa_Calcio_logo.gif")
在1965年升入[乙级后](../Page/意大利足球乙级联赛.md "wikilink")，比萨用了3年时间，首次升入[意甲](../Page/意甲.md "wikilink")，但很快在1968-69赛季降回乙级。1970年代比萨基本在丙级参赛，直到1979年才回到乙级。在俱乐部主席[罗密欧·安科内塔尼的带领下](../Page/罗密欧·安科内塔尼.md "wikilink")，比萨在1982年升入甲级，并在其后的9年中6个赛季在甲级参赛。1982-83赛季，比萨队排名第11位，是在意甲中的最高排名，但在随后的赛季降级。

仅用一个赛季比萨便回到甲级，但球队在1985-86赛季最后三场比萨中全部输球，再次降级。1987年球队重复了这样的升降级循环。比萨最后一次升入甲级是在1990年，球队拥有[米歇尔·帕多瓦诺](../Page/米歇尔·帕多瓦诺.md "wikilink")、[迭戈·西蒙尼等天才球员](../Page/迭戈·西蒙尼.md "wikilink")，在积分榜上曾一度领先，但最终依然难逃降级厄运。

这次降级导致了俱乐部严重的财政问题，1994年，比萨在降级附加赛中失利降入丙1级。随后的破产让比萨队只能参加更低级别的联赛。1996年，比萨队返回丙2级；1999年返回丙1级。直到2007年，球队终于又获得乙级参赛资格。

在2006-07赛季，比萨队在丙1联赛最终积分榜上排名第3，在升降附加赛中连胜[威尼斯和](../Page/威尼斯足球俱乐部.md "wikilink")[蒙扎升入乙级](../Page/蒙扎足球俱乐部.md "wikilink")。

在2007-08赛季，比萨队在乙级联赛最终积分榜上以积71分的成绩排名第6位获得了附加赛的资格，在升甲级的附加赛中，比萨输给了莱切未能成功升级。

## 著名球员

  - [马里奥·本](../Page/马里奥·本.md "wikilink")（Mario Been）

  - [克劳斯·贝尔格林](../Page/克劳斯·贝尔格林.md "wikilink")（Klaus Berggreen）

  - [邓加](../Page/邓加.md "wikilink")（Dunga）

  - [荷西·查莫特](../Page/荷西·查莫特.md "wikilink")（José Chamot）

  - [保罗·埃里奥特](../Page/保罗·埃里奥特.md "wikilink")（Paul Elliott）

  - [威姆·基夫](../Page/威姆·基夫.md "wikilink")（Wim Kieft）

  - [亨里克·拉尔森](../Page/亨里克·拉尔森.md "wikilink")（Henrik Larsen）

  - [罗伯特·穆齐](../Page/罗伯特·穆齐.md "wikilink")（Roberto Muzzi）

  - [米歇尔·帕多瓦诺](../Page/米歇尔·帕多瓦诺.md "wikilink")（Michele Padovano）

  - [兰博托·皮奥瓦内利](../Page/兰博托·皮奥瓦内利.md "wikilink")（Lamberto Piovanelli）

  - [弗朗西斯·塞维伦斯](../Page/弗朗西斯·塞维伦斯.md "wikilink")（Francis Severeyns）

  - [詹卢卡·西尼奥里尼](../Page/詹卢卡·西尼奥里尼.md "wikilink")（Gianluca Signorini）

  - [迭戈·西蒙尼](../Page/迭戈·西蒙尼.md "wikilink")（Diego Simeone）

  - [马可·塔尔德利](../Page/马可·塔尔德利.md "wikilink")（Marco Tardelli）

  - [克里斯蒂安·维耶里](../Page/克里斯蒂安·维耶里.md "wikilink")（Christian Vieri）

## 著名教练

  - [米尔恰·卢塞斯库](../Page/米尔恰·卢塞斯库.md "wikilink")（Mircea Lucescu)

  - [路易吉·西蒙尼](../Page/路易吉·西蒙尼.md "wikilink")（Luigi Simoni）

  - [路易斯·维尼奇奥](../Page/路易斯·维尼奇奥.md "wikilink")（Luis Vinicio）

## 相关参考

## 外部链接

  - [官方网站](http://www.pisacalcio.it/)

[P](../Category/意大利足球俱樂部.md "wikilink")
[Category:1909年建立的足球俱樂部](../Category/1909年建立的足球俱樂部.md "wikilink")